like it or now, blm國際線事實上打得好成功

琴日開錯台，今日補番

幾十個國家有遊行聲援，人數仲要唔少，我地有冇野可以學下？

自己經驗覺得係以下幾樣野推動：
-名人效應幫推（美國本土明星係fb講一句就可以係美國內+外引起好大關注）
-地域文化效應， 美國野西方世界會被優先關注（所以唔好怨婦mode係咁話班西方人偽善，問心個句，台灣韓國有示威同委內瑞拉蘇丹示威，你會關注邊單多d)
-種族主義係西方世界本身就係優先被關注既議題，而且佢地好多都未經歷過專制統治，未必理解到我地既痛苦
-西方好多國家本身唔少黑人，特別係法國，遊行人數上過半都係黑人

名人效應我地會難做到- 我地比較少國際化既名人，就算有都係幫黨含到雪雪聲，最出名個件成龍有眼睇。 但唔代表無辦法，我地可以揾支持香港既外國名人：eg 金義聖 係韓國幫香港人引起左唔少關注。 而家呢類名人都比較少，但我地可以將佢地納入黃色經濟圈入面， Ladj同金義聖同其他人撐港名人我地必需大力懲罰。 其他名人，尤其係鄰近日韓台見到有利可圖有光環戴就自然會跟風。

*like it or not

其實我覺得國際d示威主要因素係武漢肺炎lockdown同經濟癱瘓，而唔係因為george floyd

d人借d意去示威

唔好話借d意，幾年前無疫症都有Ferguson， 不過當然lock down會加劇問題

ferguson無記錯係淨係ferguson小鎮暴動，而唔係全國甚至好多西方國家一齊示威暴動

咁要講埋名人效應，當年唔覺有人換icon